\documentclass{article}

\usepackage[german]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[a4paper, left=2.5cm, right=2.49cm, top=2.5cm, bottom=2.49cm]{geometry}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{amsmath, amsthm, amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{pdflscape}
%\usepackage{lscape}


\def\header#1{\pagestyle{plain}
\def\ci{\perp\!\!\!\perp}
\noindent
\begin{minipage}[t]{0.6\textwidth}
\begin{flushleft}
\bf Robotik I\\
WS 13/14\\
\today %Datum (ist \today)
\end{flushleft}
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{0.4\textwidth}
\begin{flushright}
\bf Marcus Basalla\\
\bf Jan-Peter Hohloch\\
\end{flushright}
\end{minipage}

\begin{center}
{\Large\bf \"Ubungsblatt 7}
\end{center}
}


\renewcommand{\labelenumi}{\alph{enumi})}
\renewcommand{\labelenumii}{}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{6pt}

\begin{document}

	\header{}
	
	\section{Denavit-Hartenberg-Konvention}
		Siehe Zeichnungen auf dem Aufgabenblatt.
		
	\section{Parametertabellen und A-Matrizen}
		\begin{enumerate}
		\item
			\begin{enumerate}[(i)]
				
			\item	\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|}
					Link & var. &$\theta$ &$\alpha$ &l & d\\
					\hline
					1 & $\theta_1$& $\theta_1$ & $\frac{\pi}{2}$ & 0 & $d_1$\\
					\hline
					2 & $d_2$ & $\pi$ & $\frac{\pi}{2}$ & 0 &$d_2$\\
					\hline
					3 &$\theta_3$ &$\theta_3$ & 0 &$-l_3$ & 0\\
					\hline
					\end{tabular}\\[0,2 cm]
			\item	\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|}
					Link & var. &$\theta$ &$\alpha$ &l & d\\
					\hline
					1 & $\theta_1$& $\theta_1$ & $\frac{\pi}{2}$ & $l_1$ & 0\\
					\hline
					2 & $\theta_2$& $\theta_2$ & $-\frac{\pi}{2}$ & $l_2$ & 0\\
					\hline
					3 &$\theta_3$ &$\theta_3$ & 0 & 0 & $d_3$\\
					\hline
					\end{tabular}\\[0,2 cm]
			\item	\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|}
					Link & var. &$\theta$ &$\alpha$ &l & d\\
					\hline
					1 & $\theta_1$& $\theta_1$ & $\frac{\pi}{2}$ & 0 & $d_1$\\
					\hline
					2 & $\theta_2$& $\theta_2$ & $\frac{\pi}{2}$ & $l_2$ & 0\\
					\hline
					3 &$d_3$ & $\frac{\pi}{2}$ & $\frac{\pi}{2}$ & 0 & $d_3$\\
					\hline
					4 & $\theta_4$ & $\theta_4$ & 0 & 0 &$d_4$\\
					\hline
					\end{tabular}
			\end{enumerate}
			
		\item
		\textbf{$A_1$}$ = \begin{pmatrix}
							\cos\left(\theta_1\right) & -\sin\left(\theta_1\right)\cos\left(\frac{\pi}{2}\right) & \sin\left(\theta_1\right)\sin\left(\frac{\pi}{2}\right) & l_1\cos\left(\theta_1\right)\\
							\sin\left(\theta_1\right) & \cos\left(\theta_1\right)\cos\left(\frac{\pi}{2}\right) & -\cos\left(\theta_1\right)\sin\left(\frac{\pi}{2}\right) & l_1\sin\left(\theta_1\right)\\
							0 & \sin\left(\frac{\pi}{2}\right) & \cos\left(\frac{\pi}{2}\right) & d_1\\
							0 & 0 & 0 & 1\\
							\end{pmatrix} =
							 \begin{pmatrix}
							\cos\left(\theta_1\right) & 0 & \sin\left(\theta_1\right) & 0\\
							\sin\left(\theta_1\right) & 0 & -\cos\left(\theta_1\right) & 0\\
							0 & 1 & 0 & d_1\\
							0 & 0 & 0 & 1\\
							\end{pmatrix}$\\
		\textbf{$A_2$}$ = \begin{pmatrix}
							\cos\left(\theta_2\right) & -\sin\left(\theta_2\right)\cos\left(\frac{\pi}{2}\right) & \sin\left(\theta_2\right)\sin\left(\frac{\pi}{2}\right) & l_2\cos\left(\theta_2\right)\\
							\sin\left(\theta_2\right) & \cos\left(\theta_2\right)\cos\left(\frac{\pi}{2}\right) & -\cos\left(\theta_2\right)\sin\left(\frac{\pi}{2}\right) & l_2\sin\left(\theta_2\right)\\
							0 & \sin\left(\frac{\pi}{2}\right) & \cos\left(\frac{\pi}{2}\right) & d_2\\
							0 & 0 & 0 & 1\\
							\end{pmatrix} = 
							\begin{pmatrix}
							\cos\left(\theta_2\right) & 0 & \sin\left(\theta_2\right) & l_2\\
							\sin\left(\theta_2\right) & 0 & -\cos\left(\theta_2\right) & 0\\
							0 & 1 & 0 & 0\\
							0 & 0 & 0 & 1\\
							\end{pmatrix}$\\
		\textbf{$A_3$}$ = \begin{pmatrix}
							\cos\left(\frac{\pi}{2}\right) & -\sin\left(\frac{\pi}{2}\right)\cos\left(-\frac{\pi}{2}\right) & \sin\left(\frac{\pi}{2}\right)\sin\left(-\frac{\pi}{2}\right) & l_3\cos\left(\frac{\pi}{2}\right)\\
							\sin\left(\frac{\pi}{2}\right) & \cos\left(\frac{\pi}{2}\right)\cos\left(-\frac{\pi}{2}\right) & -\cos\left(\frac{\pi}{2}\right)\sin\left(\frac{\pi}{2}\right) & l_3\sin\left(\frac{\pi}{2}\right)\\
							0 & \sin\left(-\frac{\pi}{2}\right) & \cos\left(-\frac{\pi}{2}\right) & d_3\\
							0 & 0 & 0 & 1\\
							\end{pmatrix} =
							\begin{pmatrix}
							0 & 0 & -1 & 0\\
							1 & 0 & 0 & 0\\
							0 & -1 & 0 & d_3\\
							0 & 0 & 0 & 1\\
							\end{pmatrix}$\\
		\textbf{$A_4$}$ = \begin{pmatrix}
							\cos\left(\theta_4\right) & -\sin\left(\theta_4\right)\cos\left(0\right) & \sin\left(\theta_4\right)\sin\left(0\right) & l_4\cos\left(\theta_4\right)\\
							\sin\left(\theta_4\right) & \cos\left(\theta_4\right)\cos\left(0\right) & -\cos\left(\theta_4\right)\sin\left(0\right) & l_4\sin\left(\theta_4\right)\\
							0 & \sin\left(0\right) & \cos\left(0\right) & d_4\\
							0 & 0 & 0 & 1\\
							\end{pmatrix} =
						 	\begin{pmatrix}
							\cos\left(\theta_4\right) & -\sin\left(\theta_4\right) & 0 & 0\\
							\sin\left(\theta_4\right) & \cos\left(\theta_4\right) & 0 & 0\\
							0 & 0 & 1 & d_4\\
							0 & 0 & 0 & 1\\
							\end{pmatrix}$\\

		\end{enumerate}
		\begin{landscape}	
		%Todo: theta3 bedingte Änderungen in denMatrizen überprüfen								
			$\sideset{^R}{}{\mathop{T}}_H = A_1 \cdot A_2 \cdot A_3 \cdot A_4$\\
			$\sideset{^R}{}{\mathop{T}}_H =
							\begin{pmatrix}
							\cos\left(\theta_1\right) & 0 & \sin\left(\theta_1\right) & 0\\
							\sin\left(\theta_1\right) & 0 & -\cos\left(\theta_1\right) & 0\\
							0 & 1 & 0 & d_1\\
							0 & 0 & 0 & 1\\
							\end{pmatrix} \cdot
							\begin{pmatrix}
							\cos\left(\theta_2\right) & 0 & \sin\left(\theta_2\right) & 0\\
							\sin\left(\theta_2\right) & 0 & -\cos\left(\theta_2\right) & l_2\\
							0 & 1 & 0 & 0\\
							0 & 0 & 0 & 1\\
							\end{pmatrix} \cdot
							\begin{pmatrix}
							0 & 0 & -1 & 0\\
							1 & 0 & 0 & 0\\
							0 & -1 & 0 & d_3\\
							0 & 0 & 0 & 1\\
							\end{pmatrix} \cdot 
							\begin{pmatrix}
							\cos\left(\theta_4\right) & -\sin\left(\theta_4\right) & 0 & 0\\
							\sin\left(\theta_4\right) & \cos\left(\theta_4\right) & 0 & 0\\
							0 & 0 & 1 & d_4\\
							0 & 0 & 0 & 1\\
							\end{pmatrix}$\\
				$\sideset{^R}{}{\mathop{T}}_H = 
							\begin{pmatrix}
							\cos\left(\theta_1\right)\cos\left(\theta_2\right) & \sin\left(\theta_1\right) & \cos\left(\theta_1\right)\sin\left(\theta_2\right) & 0\\
							\sin\left(\theta_1\right)\cos\left(\theta_2\right) & -\cos\left(\theta_1\right) & \sin\left(\theta_1\right)\sin\left(\theta_2\right) & 0\\
							\sin\left(\theta_2\right) & 0 & -\cos\left(\theta_2\right) & l_2 + d_1\\
							0 & 0 & 0 & 1\\
							\end{pmatrix} \cdot
							\begin{pmatrix}
							0 & 0 & -1 & -d_4\\
							\cos\left(\theta_4\right) & -\sin\left(\theta_4\right) & 0 & 0\\
							-\sin\left(\theta_4\right) & -\cos\left(\theta_4\right) & 0 & d_3\\
							0 & 0 & 0 & 1\\
							\end{pmatrix} =\\
							\begin{pmatrix}
							\sin\left(\theta_1\right)\cos\left(\theta_4\right) -  \cos\left(\theta_1\right)\sin\left(\theta_2\right)\sin\left(\theta_4\right)
						&	-\sin\left(\theta_1\right)\sin\left(\theta_4\right) - \cos\left(\theta_1\right)\sin\left(\theta_2\right)\cos\left(\theta_4\right)
						&	-\cos\left(\theta_1\right)\cos\left(\theta_2\right) &\cos\left(\theta_1\right)\sin\left(\theta_2\right)d_3-\cos\left(\theta_1\right)\cos\left(\theta_2\right)d_4\\
							-\cos\left(\theta_1\right)\cos\left(\theta_4\right) -  \sin\left(\theta_1\right)\sin\left(\theta_2\right)\sin\left(\theta_4\right)
						&	\cos\left(\theta_1\right)\sin\left(\theta_4\right) - \sin\left(\theta_1\right)\sin\left(\theta_2\right)\cos\left(\theta_4\right)
						&	-\sin\left(\theta_1\right)\cos\left(\theta_2\right) &\sin\left(\theta_1\right)\sin\left(\theta_2\right)d_4- \sin\left(\theta_1\right)\cos\left(\theta_2\right)d_3\\
							\cos\left(\theta_2\right)\sin\left(\theta_4\right)
						& \cos\left(\theta_2\right)\cos\left(\theta_4\right)
						& 	-\sin\left(\theta_2\right) & -\sin\left(\theta_2\right)d_4 -\cos\left(\theta_2\right)d_3 +l_2+d_1\\
							0 & 0 & 0 & 1\\
							\end{pmatrix}$\\
				
				\end{landscape}	
				
				
\end{document}
